<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>life on 且听疯吟</title><link>https://blog.caoyue.me/tags/life/</link><description>Recent content in life on 且听疯吟</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-Hans</language><managingEditor>i@caoyue.me (caoyue)</managingEditor><webMaster>i@caoyue.me (caoyue)</webMaster><lastBuildDate>Sat, 11 Feb 2023 08:24:33 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.caoyue.me/tags/life/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>关于 ChatGPT 的一些思考</title><link>https://blog.caoyue.me/post/thoughts-about-chatgpt/</link><pubDate>Sat, 11 Feb 2023 08:24:33 +0800</pubDate><author>i@caoyue.me (caoyue)</author><guid>https://blog.caoyue.me/post/thoughts-about-chatgpt/</guid><description>ChatGPT 不是质变，只是量变。 它也许不是蒸汽机和互联网，但是它带来的改变，绝不比从拨号网络到千兆宽带小。单是这个量变，已经足以改变世界。 如同计算机和网络改变了所有行业，ChatGPT 也会带来同样的变化。 想象一个真正智能的 Siri，设定好人设就能自主运行的游戏 NPC，提出需求就能快速生成代码的 IDE&amp;hellip;而这些都只是皮毛。 ChatGPT 做为人类社会沉淀的知识和经验的桥梁，是更为重大的意义。 语言是模糊而低效的，这导致了人与人之间沟通的巨大成本。 传统上我们通过口授、阅读等方式来获取知识，过于低效，ChatGPT 可以帮助我们加速这个过程。
举个例子，关于 Excel 文档处理的学习不再必要了，你只需向 ChatGPT 精确描述需求即可；
而孩子将不再需要老师，只需要根据规划的路线和 ChatGPT 交流即可。 同样，在一切面向人类沟通的地方，ChatGPT 都能提高沟通效率。 ChatGPT 也许会取代一批工作岗位，但同时也会创造许多新的职业。 首先，它依然只是一个工具，需要人去操纵。 再比如，某些领域的知识库积累可能并没有那么丰富，需要人去填充；在实际应用中，AI 的纠错和补充也是必不可少的。 仅仅只是量变，恐怕不足以取代人的位置。 AIGC 也许才是元宇宙的答案。 通过 AIGC 快速/个性化的搭建场景/模型/元素，元宇宙才具有可操作性。 Meta 也许走在了最终正确的方向上，但是路错了。 ChatGPT 的瓶颈也许会在算力上。 但早期的汽车也跑不过马。一旦更多的资源涌向相关的芯片、软件、网络等行业，将会更快的推动世界前行，如同从马车到飞机高铁。 ChatGPT 对算力的需求也体现在训练成本上。 也许这是一个只有超级公司才能玩得起的游戏了。 这也意味着，以往程序员一台计算机一个网络就能创造奇迹的时代要过去了。 从数据集到训练到使用，如果某个环节存在偏见，大概很难被发现。 巨头的垄断也许会来的更快更全面了。 另一个瓶颈也许会体现在知识库上。 英语作为世界上使用最多的语言，也是书写技术类知识最多的语言，在知识库上具有天然的优势。 中文互联网目前有价值的知识和讨论一直呈下降趋势，也许会是一个拉开差距的地方。 垂直领域的资料积累现在会发挥更大的价值，举个例子，拥有最全文档 MSDN 的微软，在相应领域带来的体验将会甩开其他人一大截。 科技很久没有革命性的发展了。 区块链、元宇宙的狂热也许是人们对科技革命的迫切，而目前看来， ChatGPT 是更有希望的道路。 如同工业革命带来了环境污染，科技革命带来的除了发展，也往往带来坏的一面。 ChatGPT 会带来什么，我们才看到冰山一角。</description></item><item><title>关于微软收购动视暴雪</title><link>https://blog.caoyue.me/post/thoughts-about-Microsoft-purchase-of-Activision-Blizzard/</link><pubDate>Wed, 19 Jan 2022 07:39:00 +0000</pubDate><author>i@caoyue.me (caoyue)</author><guid>https://blog.caoyue.me/post/thoughts-about-Microsoft-purchase-of-Activision-Blizzard/</guid><description>这是一个初听很震撼，细想好像没什么毛病的收购。
不管是作为十多年暴雪全家桶玩家，还是单纯作为随着电子游戏成长起来的一代，或者说即将成为元宇宙的第一波韭菜，各种意义上都算是见证历史了。
感觉几个有意思的点：
🤑 687 亿美元，现金 怎么说呢，最近各种新闻也是频繁刷新我对金钱数量的认识了
恒大：和我的债务比起来就是个弟弟
💰 只用了约一半现金储备 什么叫财大气粗啊~
💸 687 亿美元大约相当于整个网易市值，约是索尼市值的一半 Phil Spencer 是真的厉害，毕竟能赚钱的人很多，但是能让老板一下子掏出来近 700 亿美刀的人……
🎮 收购完成后，游戏业务微软排到了第三，第一是腾讯，第二是索尼 玩家：你有什么拿得出手的大作吗？
企鹅：啊，没有啊。
玩家：你有自己的硬件平台吗？
企鹅：啊，没有啊。
玩家：你有自己的平台吗？
企鹅：啊，没有啊。
玩家：那你凭什么第一？
企鹅：sorry，会赚钱就是为所欲为。
📈 收购消息传出后，动视暴雪股票暴涨，索尼大跌，任天堂微涨，育碧 EA 双双上扬 只有索尼受伤的世界达成了~
🤷‍♂️ 今夜大量玩家跪在微软门口，他们手上举着“救救魔兽”“救救星际”“救救守望”“风暴要火”……最后只有一位举着“暗黑不朽上线”的玩家被保安拖走了，因为微软没有手机。 虽然微软没有手机，但是现在他们有糖果传奇了
想想 Windows 11 刚上线不久的 WSA，所以这也在你的计划之中吗阿软！
😉 这波啊，利好元宇宙 请问核聚变和元宇宙的共同点是什么：
永远离我们还有五十年~
最后，救救 Wow！</description></item><item><title>夜晚的潜水艇-陈春成</title><link>https://blog.caoyue.me/post/submarine-at-night/</link><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 22:13:44 +0000</pubDate><author>i@caoyue.me (caoyue)</author><guid>https://blog.caoyue.me/post/submarine-at-night/</guid><description>
夜晚的潜水艇-陈春成 对我而言，这是一本难得的能带来纯粹的愉悦阅读体验的书了。
阅读这本书，灵魂好像被塞进一艘参杂着博尔赫斯的诗句、古老深山中炼丹炉的烟气、苏联红砖房里的单簧管、漂浮着纤毫毕现的隐秘心绪的潜水艇，在斑驳静谧的天空、大地和海底游弋。
放下书本，灵魂抽离而出，从防盗窗的空隙，钻回钢铁水泥的躯壳。
但至少，在某一个夜晚，有一艘蓝色的潜水艇，和一段奇异而愉悦的旅程。
在朋友圈里安利了这本书 一个朋友问我缘由，我说因为……好看，朋友玩笑表示毫无说服力。 在我看来读书是一件很个人的事情，你无法像吃药那样通过疗效来证明它的有效性。 何况先入为主的读后感，对旁人很难说有什么用处。 用俗套但有用的话来说，和书的相遇无非是缘 份一道桥。 这只是一个契机，也许错过这次安利，终会有另一次偶遇让你看到它； 也许最后你也不会看或者不喜欢这本书。 椋鸟不一定会找到属于自己的灰烬之歌。 对社会动物来说，生活大概率并不会因此有什么影响。 那么，补上这篇无用的 算不上理由的理由 读后感，送给这个朋友吧😂</description></item><item><title>鼠疫-加缪</title><link>https://blog.caoyue.me/post/La-Peste/</link><pubDate>Sun, 16 May 2021 22:17:20 +0000</pubDate><author>i@caoyue.me (caoyue)</author><guid>https://blog.caoyue.me/post/La-Peste/</guid><description>一点介绍 一个关于鼠疫爆发下，形形色色人们展现出的绝望、贪婪、疯狂，以及勇气和良知的故事。
关于作品 我看的这个版本，表述有点拖沓，缺乏一点文学上的趣味性。
不知道是译者的缘故还是原文如此。当然，不影响整个作品的光芒。
向来对外国人名的“脸盲”，对这些国外作品往往很难沉下心来品味。
但即使忽略具体行文，单纯去看整个故事，依然能感受到那种力透纸背的沉重。
习惯了文学作品中的“装腔作势”，才更能察觉到荒诞中的真实、中性和理智。
一点感想 困境下的贪婪与疯狂，勇气与良知，永远存在，重复上演。
不管困境来源于鼠疫、法西斯还是病毒。
不管在世界上的哪一个角落。</description></item><item><title>晒书：《魔兽世界编年史》</title><link>https://blog.caoyue.me/post/wow-chronicle/</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2016 22:51:00 +0000</pubDate><author>i@caoyue.me (caoyue)</author><guid>https://blog.caoyue.me/post/wow-chronicle/</guid><description>从《凯恩之书》开始就期待了，终于出了编年史
不负责任的猜想是暴雪觉得魔兽世界这个剧情坑太大太多懒得圆吧
还好终于出了
中亚还是挺快的，原来预计发货时间排到 6 月，都想去美亚订了
幸好还是提前发货了
大部分是为信仰充值吧
不过这次编年史的内容还是挺有趣的
有很多剧情上的填坑和重新解读
当然也少不了暴雪粑粑的吃书
比预计的要薄一点，但还是挺有分量的
这只是 Volume Ⅰ，估计后续还会有几本（SHUT UP AND TAKE MY MONEY!
印刷质量还行，但也没有到惊艳的程度。
意外的发现 Printed in China =-=
英文看得还是有点费力……
慢慢啃吧，有什么好玩的内容会更新在这里（大概吧~
For the Horde!</description></item><item><title>重命名 Windows 10 账户文件夹</title><link>https://blog.caoyue.me/post/rename-user-folder-in-windows-10/</link><pubDate>Sat, 01 Aug 2015 13:35:00 +0000</pubDate><author>i@caoyue.me (caoyue)</author><guid>https://blog.caoyue.me/post/rename-user-folder-in-windows-10/</guid><description>升级到 Windows 10 之后，很糟心的是通过 Microsoft Account 登录的时候，默认创建的账户文件夹居然不是 Microsoft Account 的 name，明明是 nick@outlook.com，结果创建出来的却是 nic …… 完全不知道这帮人怎么做到的 =-=
不管有没有强迫症，每次看到这个错的名字都实在不能忍，找到个修改的方法
参考了来自 superuser 的解决方法，原文针对的是 Windows 8，不过对 Windows 10 依然有效
原文地址 http://superuser.com/questions/495290/how-to-rename-user-folder-in-windows-8
步骤如下：
用 nic 代表原来的账户名 用 nick 代表新的账户名 下面的操作中用你自己的需求替换 nic 和 nick 1. 创建一个本地管理员账户 Windows 10 中创建本地账户的选项藏得更深了，可以按如下方法操作
打开 Setting 找到 Family &amp;amp; other users 点击 Add someone else to this PC 弹出添加对话框，选择下面的 the person I want to add doesn't have an email address 继续选择 Add a user without a Microsoft Account 填写用户名密码，创建本地账户 点击创建的用户，Change Account Type 为 Administrator 2.</description></item><item><title>泰山游记</title><link>https://blog.caoyue.me/post/tai-shan/</link><pubDate>Sun, 01 Jun 2014 21:45:06 +0000</pubDate><author>i@caoyue.me (caoyue)</author><guid>https://blog.caoyue.me/post/tai-shan/</guid><description>准备 好吧，其实没啥准备，完全是一场说滚就滚的旅行。
吃 直接从车站打的到了天外村。一家叫做「麓山鲁菜馆」的饭馆，还没等到吃完就后悔了，价格略贵而且难吃。
比如有道特色菜叫「泰山三美」，上来才发现就是白菜豆腐汤，不说食材质量不怎么好，还差一美呢，问了老板说是泰山水——这不叫「珍珠翡翠白玉汤」真是可惜了……
上山 徒步上山都是从红门开始的。隔天外村也比较近。到的时候是晚上八点左右。
挺热闹的，到处都是专业和不专业的背包客，很多大妈在推销她们的登山装备。有些还是挺有用的。比如拐杖，竹子做的，很便宜，两元一支。开始不想买来着，后来大妈吓唬我说没这个很难登上去，我就没骨气的买了……后来事实证明确实也挺有用的，基本是人手一个。
由于我们是晚上登山，所以买了手电，确实也有用，因为山上没路灯，不带连上厕所都得摸黑。另外看天气可能下雨，买了雨衣，挡雨防寒都不错。
然后由于兴奋，犯了个错误。吃完饭过来就开始爬山了。其实应该先休息消化一会儿。
另外一个错误就是一开始就一顿猛冲，还没到中天门就已经累的不行了。结果听人说还不到一半，后面更陡，要不是晚上缆车不开，估计就直接坐缆车了（所以晚上爬山还有这么个好处，想放弃也没办法，上不去也下不来，只能往上爬了）。
过了中天门，确实更陡。
台阶从面前往上铺开，简直一眼望不到头，只看到天边不知道是星光还是灯光。
我这个除了每天下楼买宵夜之外没有其他锻炼的新手爬山者心里一股感觉油然而生，「我 X，真他妈高！」
爬过这一折，还没来得及回望下面的芸芸众生感叹一下「老子真牛 X 」就发现面前又冒出来一条比之前更长更陡的路，简直要怀疑人生到底是他妈为了为什么人类何苦要自我折磨。
不过还好和朋友一起的，有人一起支持鼓励的感觉好多了。也学会了不要看其他地方，一心看着脚下的台阶，一步一步走。路上看到不少人感觉都是机械式的在动了……
到了极限的时候感觉腿都发软，T 恤也不知道湿了又干几次了。不过真的像以前体育老师说的，超过了极限反而就好了。
后来到了十八盘的时候，爬上去之后还小小得瑟了下「十八盘也不过如此」然后收到了一堆鄙视的眼神……
到了南天门往下看的时候还真的是不敢相信。看远处的万家灯火和下面的人群，简直难以想象是自己一步一步爬上来的。
然后去日观峰等日出，到的时候大概是夜里一点左右，花了五个小时从山脚上来。对我来说，平时估计步行五个小时都够呛……
日观峰上都是租个军大衣就靠着山石或者躺着休息下的人群，挺热闹的，打牌玩杀人游戏的都有。
结果天公不作美，下起了小雨，一直下下停停的。到了凌晨虽然雨停了，不过一点日出的迹象都没了。
虽然没看到日出云海，但是见识了下人海。夜里没发现，天亮才发现满山都是各种奇葩姿势等日出的人，不知道哪位喊了句「山上的朋友你们好吗」莫名其妙的就戳中笑点了……
下山 没看到日出只能下山了。而且还下起了雨。极其影响心情啊。
不过慢慢发现雨中也别有一番趣味来着，顺便好好欣赏了下晚上上山错过的景色。
就是下山的时候看着下面腿发抖，真怕一不小心就直接圆润的滚下去了……所幸最后平安下山 :)
也有缆车下山，不过只到中天门。之后可以坐旅游大巴或者走下山。
下山比上山还是快得多，除了小心一点之外也没上山那么累，全程没有怎么休息，用了三个小时左右，下来之后差点出租车上睡着……
Tips 推荐大家准备：
2L 左右的饮用水。如果怕负担的话山上每隔一段有卖，基本是 5 块左右。有盐水之类的更好 零食，补充体力，巧克力糖什么的不错 山下卖的拐杖，上山下山都挺好用 如果是晚上登山或者下山，请带手电筒 看天气预报，如果可能下雨请带雨衣 毛巾。擦汗用，虽然擦不过来…… 防寒衣物，羽绒服什么的。没有洁癖的可以在山上租 10 块一件的军大衣，防寒效果不错 Money。山上每过一段都会有小商店，需要的东西基本都可以买到，价格当然也会贵点不过也还好，另外木有刷卡的地方 移动电源。山上下山加起来可能要七八个小时，对微博狂人来说手机电源可能不够用，还是带个移动电源比较保险 朋友。登上去之后简直难以相信自己能爬上来。都是靠朋友支持鼓励，聊聊天插科打诨之类的也很能放松。如果自己一个人来的就在路上勾搭个基友/妹子吧。山上大部分地段 3G 信号都不错，没事发个微博朋友圈什么的炫耀下也不错 信心。千万不要想放弃，也不要想还有多远。反正走着走着就发现到南天门了。感觉撑不住的时候休息下缓一缓，宁可走一回站几分钟休息下，千万不要休息太长时间，因为一旦完全放松下来就很难有斗志继续了</description></item><item><title>Goodbye Google Reader</title><link>https://blog.caoyue.me/post/goodby-google-reader/</link><pubDate>Tue, 02 Jul 2013 17:36:50 +0000</pubDate><author>i@caoyue.me (caoyue)</author><guid>https://blog.caoyue.me/post/goodby-google-reader/</guid><description>Google Reader 关闭了。
重度拖延症的坏处就是直到这两天才开始寻找替代品。不考虑自建服务了，抓取和存储、搜索都成问题，跨平台支持也少有做好的。
不出意外就在目前大热的线上服务 Feedly 和 Digg Reader 中选了。
遗憾的是基本没有一家能完全满足需求——也许也只是在强求另一个 Google Reader 的完美复制品罢了。但是残缺不全的功能——基础的搜索都没有、极低的抓取频率确实也很难让人满意。
那么 Google Reader 到底好在哪呢？
从 Google Reader 出来之后其他 RSS 订阅服务基本都死气沉沉了就可想而知了。
我个人的体会：
1、界面功能简洁实用。现在大热的 Feedly 到 Digg Reader 哪个不是借鉴了 Google Reader 的功能和界面？
2、搜索，比起手动同步到 Evernote 什么的，只要你记得在 Google Reader 里面看过，搜索就行了。而这些结果天生就是被组织过的——这才是符合我需要的个性化搜索啊！
3、被 Google 砍掉的社交功能，这是我认为 Google 做过的最好的社交产品，可惜了。比如可以订阅别人的分享，很容易发现一些有趣的东西。看大牛今天看了什么内容不比听他们闲话家常有意思么？
4、Google 的强大抓取和存储。对比 Feedly 和 Digg Reader 很明显，Google 的抓取频率要高得多。而一旦被抓到，这些条目都会存储在 Google 的服务器上，不用担心网站会消失。而且方便的加星和 Tag 可以很好的组织知识库。
5、算法推荐排序。Google Reader 有一个神奇排序，会根据你的阅读历史，条目 like 人数等等因数来排序。据说有人用 Google 的精准推荐来做和谐订阅搜集……
6、Google 的稳定服务，曾经我们都以为 Google 永远是可靠的……
就算 Google Reader 拥有如此高的用户粘性和活跃度，它还是死了。</description></item><item><title>Refresh Window 8</title><link>https://blog.caoyue.me/post/refresh-windows8/</link><pubDate>Mon, 17 Jun 2013 16:46:49 +0000</pubDate><author>i@caoyue.me (caoyue)</author><guid>https://blog.caoyue.me/post/refresh-windows8/</guid><description>Windows 8 的 Refresh Windows 8 还是挺好用的。之前安装的 Visual Studio 出了问题弄得环境一团糟，而 VS 附带的一大堆没用的东西一个个卸载起来实在是麻烦，索性直接 Refresh 了。
Refresh 是需要安装盘的。如果只有 ISO 镜像而没有安装盘，可以用下面的方法：
提取 Windows 8 镜像中 sources 下的 install.wim 放到比如 E:\Install 下 以管理员身份运行的命令提示符中键入下面的命令回车运行
reagentc /setosimage /path E:\sources /index 2 Refresh 之后不需要重新激活，而且所有系统和用户设置（不包括磁贴布局）会保留。但是所有安装在系统分区的程序（包括驱动）将会丢失，注册表也不会被备份，依赖注册表的程序可能无法运行。而 Metro Apps 会自动重新安装。完成后会有一份被删除的程序的列表放在桌面上。
整个过程大概 10 分钟完成。完成后记得在磁盘清理中删除旧的系统文件。</description></item></channel></rss>